{"nhits": 38827, "parameters": {"dataset": ["evenements-a-paris"], "timezone": "UTC", "rows": 10, "format": "json", "facet": ["placename", "department", "region", "city", "date_start", "date_end", "pricing_info"]}, "records": [{"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "ae97db5ceb7bff6ec555c96d6944edb418f33f29", "fields": {"latlon": [48.868738, 2.385524], "lang": "fr", "description": "Les 13 et 14 octobre 2017, en bas de chez vous ou dans toute la France, rencontrez des architectes !", "title": "Atelier Gemaile RECHAK", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2017-10-14", "updated_at": "2017-10-04T14:06:10+00:00", "space_time_info": "du samedi 14 octobre au dimanche 15 octobre \u00e0 Atelier Gemaile RECHAK", "timetable": "2017-10-15T18:30:00 2017-10-15T18:30:00;2017-10-14T18:30:00 2017-10-14T18:30:00", "date_end": "2017-10-15", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-gemaile-rechak", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event49341158.jpg", "placename": "Atelier Gemaile RECHAK", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent49341158.jpg", "city": "PARIS", "address": "10, rue du Liban", "uid": "49341158"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.385524, 48.868738]}, "record_timestamp": "2017-10-04T14:06:10+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "d7112d69a1c156ea705b50da1b79818e5b3ea261", "fields": {"latlon": [48.843778, 2.351239], "lang": "fr", "title": "Et si le cadavre \u00e9tait exquis ?", "uid": "88455684", "placename": "Le Labo de l'\u00e9dition", "pricing_info": "Sur inscription - Nombre de places limit\u00e9", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_et-si-le-cadavre-etait-exquis_944_168941.jpg", "date_start": "2018-04-05", "updated_at": "2017-10-04T15:53:38+00:00", "space_time_info": "Le Labo de l'\u00e9dition, le jeudi 5 avril 2018 \u00e0 20:00", "department": "Paris", "city": "Paris", "link": "http://openagenda.com/event/et-si-le-cadavre-etait-exquis_944", "free_text": "Le roman policier vous fascine ? Vous admirez Fred Vargas, Harlan Coben ou l'un de ces auteurs scandinaves au nom impossible \u00e0 retenir ? Vous aimez frissonner... r\u00e9soudre des \u00e9nigmes, alors \u00e0 vous de jouer ! Visitez l'envers du d\u00e9cor, inventez une intrigue digne des _Dix petits n\u00e8gres_, d\u00e9crypter les codes de ce genre si appr\u00e9ci\u00e9 des lecteurs.\u00a0\n\n\u00c9l\u00e9mentaire ! Notre atelier sp\u00e9cial Noir est fait pour vous ! Vous partagerez votre inspiration avec d'autres, puisque les histoires seront \u00e9crites sur notre plateforme d'\u00e9criture collaborative \"les arbres d'in\u00e9dits\".\u00a0\n\nChacun \u00e9crira un d\u00e9but d'histoire. Les textes seront lus au groupe. Ensuite \u00e0 la mani\u00e8re d'un cadavre exquis num\u00e9rique, nous vous proposerons de prendre la suite d'un des passages lus. Des fils narratifs diff\u00e9rents se dessineront pour aboutir, comme nous l'esp\u00e9rons, \u00e0 une publication collective.\u00a0\n\nAlors ne manquez pas cette exp\u00e9rience (5 s\u00e9ances entre f\u00e9vrier et juin). Le nombre de places \u00e9tant limit\u00e9, merci de vous inscrire.", "address": "2, rue Saint-M\u00e9dard 75005", "timetable": "2018-04-05T20:00:00 2018-04-05T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_et-si-le-cadavre-etait-exquis_944_168941.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2018-04-05", "tags": "Ecriture,\u00e9criture collaborative,\u00e9criture cr\u00e9ative,atelier d'\u00e9criture,\u00e9dition num\u00e9rique,polar,roman policier,roman noir", "description": "Atelier d'\u00e9criture autour du Noir et Polar"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.351239, 48.843778]}, "record_timestamp": "2017-10-04T15:53:38+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "2a002b0ae99985b6166542deea051647d27b86cd", "fields": {"latlon": [48.843778, 2.351239], "lang": "fr", "title": "Parlons de ton m\u00e9tier avec Olivier auteur et juriste", "uid": "17777149", "placename": "Le Labo de l'\u00e9dition", "pricing_info": "entr\u00e9e libre sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_parlons-de-ton-metier-avec-olivier-auteur-et-juriste_951333.jpg", "date_start": "2017-10-28", "updated_at": "2017-09-25T17:47:35+00:00", "space_time_info": "Le Labo de l'\u00e9dition, le samedi 28 octobre \u00e0 15:00", "department": "Paris", "city": "Paris", "link": "http://openagenda.com/event/parlons-de-ton-metier-avec-olivier-auteur-et-juriste", "free_text": "Bonjour \u00e0 tous et \u00e0 toutes,\n\nNous accueillons aujourd'hui Olivier, auteur publi\u00e9 et juriste qui va vous parler d'un sujet qui va int\u00e9resser beaucoup d'entre vous : le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique sur vos \u0153uvres.\n\nApr\u00e8s s'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 et avoir parl\u00e9 de son parcours, Olivier nous pr\u00e9sentera le droit intrins\u00e8que des auteurs en France et Europe, la liste de leurs droits, et ensuite partira sur la mise en pratique de ces droits.\n\nCette discussion sera l'occasion r\u00eav\u00e9e de poser toutes les questions qui vous passent par la t\u00eate, et d'enfin en savoir plus sur vos droits.\n\nAu plaisir de vous y rencontrer.\n\nL'\u00e9quipe de La Plume", "address": "2, rue Saint-M\u00e9dard 75005", "timetable": "2017-10-28T15:00:00 2017-10-28T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_parlons-de-ton-metier-avec-olivier-auteur-et-juriste_951333.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-10-28", "tags": "rencontre,auteur,droit d'auteur,propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire,discussion,\u00e9change", "description": "Discussion avec un auteur et juriste autour de la question du droit d'auteurs"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.351239, 48.843778]}, "record_timestamp": "2017-09-25T17:47:35+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "afa4d505f7c93cd0f6f59a131a88a656635d8676", "fields": {"uid": "64645403", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_oblique-cycle-1-attracters-etrange_885357.jpg", "updated_at": "2017-09-25T13:20:01+00:00", "city_district": "Paris 19e Arrondissement", "free_text": "_Librement inspir\u00e9 de po\u00e8mes de Fr\u00e9d\u00e9ric PARCHEMINIER_\n\nMusique: **Vincent TROLLET**\n\nMise en sc\u00e8ne et sc\u00e9nographie: **Vahram ZARYAN**\n\nInformatique musicale: **Hiromi WATANABE**\n\nVid\u00e9o: **Auguste DIAZ**\n\nLumi\u00e8re: **Lo\u00efc SAMSON**\n\nConseil dramaturgique : **Laurent MUHLEISEN**\n\nCollaborations artistiques : **Karen HAKOBIAN**\n\nAvec: J**\u00e9r\u00f4me AUBERT** (acrobate a\u00e9rien), **Vahram ZARYAN** (performer, mime contemporain) **Jean-Etienne SOTTY** (musicien, accord\u00e9oniste), **Hiromi WATANABE** (\u00e9lectroacoustique)\n\n**_Oblique Cycle 1 est une \u0153uvre essentiellement performative et sonore._**\n\nA l\u2019origine du projet, Vahram Zaryan, chor\u00e9graphe et performer, a propos\u00e9 \u00e0 un groupe d\u2019artistes le th\u00e8me de l\u2019 \u00ab Oblique \u00bb. Fr\u00e9d\u00e9ric Parcheminier a alors \u00e9crit les textes, Vincent Trollet une musique originale pour un accord\u00e9on \u00e0 quarts de ton avec dispositif \u00e9lectroacoustique. Vahram Zaryan en collaboration avec le compositeur Vincent Trollet ont mis en sc\u00e8ne un quatuor compos\u00e9 de deux musiciens, d\u2019un performer et un acrobate a\u00e9rien.\n\nLa performance Oblique Cycle 1 nous invite \u00e0 parcourir un chemin int\u00e9rieur : l\u2019id\u00e9e fixe, le trouble et la tentation. Sur la sc\u00e8ne, leurs inclinations et d\u00e9s\u00e9quilibres provoquent une cohabitation inattendue : attracteur \u00e9trange, oblique sensible, aller, le bal des ondes. Ainsi, le corps, le son et les mots, s\u2019associent et se rencontrent pour faire na\u00eetre un dialogue entre les arts.\n\nLa Compagnie Vahram Zaryan cr\u00e9e des spectacles de mime contemporain et des performances en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. L\u2019Ensemble Regards est un ensemble de musique contemporaine. Oblique Cycle 1, soutenu par Est Nova Production, est le fruit du rapprochement de ces deux structures avec une pr\u00e9occupation commune, la recherche et la cr\u00e9ation interdisciplinaire.\n\n_[Site internet de la Compagnie Vahram Zaryan](http://www.vahramzaryan.com)_\n\n_[Site Internet de l'Ensemble Regards](http://ensembleregards.com/)_\n\n_OBLIQUE\u2019 Cycle 1 est soutenu par la DRAC Ile-de-France (aide au projet) et de La Ville de Paris._\n\n_Avec l\u2019aide d\u2019Arcadi \u00cele-de-France, dans le cadre des Plateaux solidaires._", "latlon": [48.890618, 2.386704], "city": "Paris", "title": "OBLIQUE | CYCLE 1 | ATTRACTEUR ETRANGE", "pricing_info": "Reservation obligatoire :", "date_start": "2017-11-23", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_oblique-cycle-1-attracters-etrange_885357.jpg", "date_end": "2017-11-23", "description": "PERFORMANCE - MUSIQUE CONTEMPORAINE   Compagnie Vahram Zaryan avec Ensemble Regards", "tags": "performance,musiquecontemporaine,vahramzaryan,vincenttrollet,ensembleregards,compagnievahramzaryan,ateulierduplateau,paris,mime", "space_time_info": "L'Atelier du Plateau, le jeudi 23 novembre \u00e0 20:00", "timetable": "2017-11-23T20:00:00 2017-11-23T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/oblique-cycle-1-attracters-etrange", "address": "5, rue du Plateau (au fond de l\u2019impasse) - 75019 PARIS", "lang": "fr", "placename": "L'Atelier du Plateau", "region": "\u00cele-de-France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386704, 48.890618]}, "record_timestamp": "2017-09-25T13:20:01+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "323865f0a1a1d3162b1d7304a7fd200eea8c06e4", "fields": {"uid": "70151569", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mon-ange-de-henry-naylor-avec-lina-el-arabi-mise-en-scene-jeremie-lippmann_121981.jpg", "updated_at": "2017-09-25T10:16:10+00:00", "city_district": "Paris 8e Arrondissement", "free_text": "Mon ange, s\u2019inspire de faits r\u00e9els de la vie d\u2019une jeune femme kurde, baptis\u00e9e par les m\u00e9dias internationaux sous le nom de \u00ab Rehana \u00bb et devenue par la force d\u2019une photo largement diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019\u00ab Ange de Koban\u00e9 \u00bb, symbole de r\u00e9sistance. Une\u00a0jeune femme qui raconte sa trop courte histoire.\u00a0\n\nRehana vit dans la ferme de ses parents, pr\u00e8s de Koban\u00e9, au temps de la guerre civile syrienne. Celle d\u2019une jeune fille courageuse, libre, pacifiste, de 19 ans, qui r\u00eave de devenir avocate. Celle qui fait aupr\u00e8s de son p\u00e8re aim\u00e9 l\u2019apprentissage des armes. Celle qui va conna\u00eetre la peur, la fuite, les horreurs et la barbarie d\u2019une guerre. Celle qui va devenir une combattante de l\u00e9gende, au nom de son amour pour la justice et la libert\u00e9\u2026 inexorablement jusqu\u2019\u00e0 la mort.\u00a0\n\nMon ange, est adapt\u00e9 de la pi\u00e8ce Angel du dramaturge britannique Henry Naylor, et constitue le troisi\u00e8me volet de sa trilogie Arabian Nightmares consacr\u00e9e aux guerres au Proche-Orient, \u00e0 la torture, au terrorisme et \u00e0 la libert\u00e9 des femmes (The Collector en 2014, Echoes en 2015).\n\n[https://www.kimaimemesuive.fr/mon-ange](https://www.kimaimemesuive.fr/mon-ange)\n\n[http://www.theatretristanbernard.fr/](http://www.theatretristanbernard.fr/)", "latlon": [48.878908, 2.319294], "city": "Paris", "title": "Mon Ange de Henry Naylor avec Lina El Arabi. Mise en sc\u00e8ne J\u00e9r\u00e9mie Lippmann", "pricing_info": "du mardi au samedi \u00e0 21H et en matin\u00e9e \u00e0 16h30 le samedi. 10\u20ac", "date_start": "2017-10-05", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_mon-ange-de-henry-naylor-avec-lina-el-arabi-mise-en-scene-jeremie-lippmann_121981.jpg", "date_end": "2017-12-30", "description": "La pi\u00e8ce coup de coeur du Festival d'Avignon OFF arrive \u00e0 Paris. Intense et beau monologue, Mon ange est le r\u00e9cit d\u2019une vie et de l\u2019une des plus grandes trag\u00e9dies de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle", "tags": "lina el arabi,j\u00e9r\u00e9mie lippmann", "space_time_info": "du jeudi 5 octobre au samedi 30 d\u00e9cembre \u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Tristan Bernard", "timetable": "2017-10-05T21:00:00 2017-10-05T22:10:00;2017-10-12T21:00:00 2017-10-12T22:10:00;2017-10-19T21:00:00 2017-10-19T22:10:00;2017-10-26T21:00:00 2017-10-26T22:10:00;2017-11-02T21:00:00 2017-11-02T22:10:00;2017-11-09T21:00:00 2017-11-09T22:10:00;2017-11-16T21:00:00 2017-11-16T22:10:00;2017-11-23T21:00:00 2017-11-23T22:10:00;2017-11-30T21:00:00 2017-11-30T22:10:00;2017-12-07T21:00:00 2017-12-07T22:10:00;2017-12-14T21:00:00 2017-12-14T22:10:00;2017-12-21T21:00:00 2017-12-21T22:10:00;2017-12-28T21:00:00 2017-12-28T22:10:00;2017-10-06T21:00:00 2017-10-06T22:10:00;2017-10-07T21:00:00 2017-10-07T22:10:00;2017-10-10T21:00:00 2017-10-10T22:10:00;2017-10-11T21:00:00 2017-10-11T22:10:00;2017-10-13T21:00:00 2017-10-13T22:10:00;2017-10-14T21:00:00 2017-10-14T22:10:00;2017-10-14T16:30:00 2017-10-14T17:40:00;2017-10-07T16:30:00 2017-10-07T17:40:00;2017-10-17T21:00:00 2017-10-17T22:10:00;2017-10-18T21:00:00 2017-10-18T22:10:00;2017-10-20T21:00:00 2017-10-20T22:10:00;2017-10-21T21:00:00 2017-10-21T22:10:00;2017-10-21T16:30:00 2017-10-21T17:40:00;2017-10-24T21:00:00 2017-10-24T22:00:00;2017-10-25T21:00:00 2017-10-25T22:00:00;2017-10-27T21:00:00 2017-10-27T22:00:00;2017-10-28T21:00:00 2017-10-28T22:00:00;2017-10-28T16:30:00 2017-10-28T17:30:00;2017-10-31T21:00:00 2017-10-31T22:00:00;2017-11-01T21:00:00 2017-11-01T22:00:00;2017-11-03T21:00:00 2017-11-03T22:00:00;2017-11-04T21:00:00 2017-11-04T22:00:00;2017-11-04T16:30:00 2017-11-04T17:30:00;2017-11-07T21:00:00 2017-11-07T22:00:00;2017-11-08T21:00:00 2017-11-08T22:00:00;2017-11-10T21:00:00 2017-11-10T22:00:00;2017-11-11T21:00:00 2017-11-11T22:00:00;2017-11-11T16:30:00 2017-11-11T17:30:00;2017-11-14T21:00:00 2017-11-14T22:00:00;2017-11-15T21:00:00 2017-11-15T22:00:00;2017-11-17T21:00:00 2017-11-17T22:00:00;2017-11-18T21:00:00 2017-11-18T22:00:00;2017-11-18T16:30:00 2017-11-18T17:30:00;2017-11-21T21:00:00 2017-11-21T22:00:00;2017-11-22T21:00:00 2017-11-22T22:00:00;2017-11-24T21:00:00 2017-11-24T22:00:00;2017-11-25T21:00:00 2017-11-25T22:00:00;2017-11-25T16:30:00 2017-11-25T17:30:00;2017-11-28T21:00:00 2017-11-28T22:00:00;2017-11-29T21:00:00 2017-11-29T22:00:00;2017-12-01T21:00:00 2017-12-01T22:00:00;2017-12-02T21:00:00 2017-12-02T22:00:00;2017-12-02T16:30:00 2017-12-02T17:30:00;2017-12-05T21:00:00 2017-12-05T22:00:00;2017-12-06T21:00:00 2017-12-06T22:00:00;2017-12-08T21:00:00 2017-12-08T22:00:00;2017-12-09T21:00:00 2017-12-09T22:00:00;2017-12-09T16:30:00 2017-12-09T17:30:00;2017-12-12T21:00:00 2017-12-12T22:00:00;2017-12-13T21:00:00 2017-12-13T22:00:00;2017-12-15T21:00:00 2017-12-15T22:00:00;2017-12-16T21:00:00 2017-12-16T22:00:00;2017-12-16T16:30:00 2017-12-16T17:30:00;2017-12-19T21:00:00 2017-12-19T22:00:00;2017-12-20T21:00:00 2017-12-20T22:00:00;2017-12-22T21:00:00 2017-12-22T22:00:00;2017-12-23T21:00:00 2017-12-23T22:00:00;2017-12-23T16:30:00 2017-12-23T17:30:00;2017-12-26T21:00:00 2017-12-26T22:00:00;2017-12-27T21:00:00 2017-12-27T22:00:00;2017-12-29T21:00:00 2017-12-29T22:00:00;2017-12-30T21:00:00 2017-12-30T22:00:00;2017-12-30T16:30:00 2017-12-30T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/mon-ange-de-henry-naylor-avec-lina-el-arabi-mise-en-scene-jeremie-lippmann", "address": "64, rue du Rocher, 75008 PARIS", "lang": "fr", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Tristan Bernard", "region": "\u00cele-de-France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.319294, 48.878908]}, "record_timestamp": "2017-09-25T10:16:10+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "1cee833e161e68d51eff91962a03116d8661ea77", "fields": {"uid": "33172957", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_spectacle-jeune-public-l-oiseau-de-verite_375406.jpg", "updated_at": "2017-09-25T09:52:17+00:00", "city_district": "Paris 17e Arrondissement", "free_text": "La belle au bois dormant, Barbe Bleue, la Belle et la b\u00eate\u2026 Tout le monde connait! Pas si s\u00fbr...\n\nUn piano, deux musiciennes et une conteuse. Raconter des histoires telles qu'on les disait avant Perrault, Grimm ou \u2026 les studios Disney. Une Belle aussi belle que vigoureuse, une b\u00eate qui en cache une autre, des enfants en qu\u00eate de leurs origines, une belle endormie r\u00e9veill\u00e9e par ses propres enfants... Des histoires vieilles comme le monde dont la narration et les valeurs symboliques sont particuli\u00e8rement riches. Des histoires fortes pour les enfants comme pour les adultes. Il y aura des moments cont\u00e9s, d'autres r\u00e9serv\u00e9s au piano car la musique file la narration autant que les mots. Les enfants qui ne pratiquent pas d'instrument auront l'occasion d'\u00e9couter de la musique classique \u00aben vrai\u00bb, de rencontrer des musiciennes, et d\u00e9couvrir quelques unes des \u0153uvres de Ravel, Faur\u00e9 ou Debussy.\u00a0\n\nContes :\u00a0  \n_L'homme \u00e0 la marmite_ -\u00a0version bretonne  \n_La Belle et la b\u00eate\u00a0L'oiseau de v\u00e9rit\u00e9_ -\u00a0plusieurs versions traditionnelles d'Europe  \n_La Belle au bois dormant_ -\u00a0version italienne\u00a0\n\nMusiques:  \n_Petite suite_, Debussy  \n_Dolly_, Faur\u00e9  \n_Ma m\u00e8re l'Oye_, Ravel", "latlon": [48.882938, 2.307604], "city": "Paris", "title": "Spectacle jeune public \"L'oiseau de V\u00e9rit\u00e9\"", "pricing_info": "10\u20ac sur r\u00e9servation", "date_start": "2017-03-11", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_spectacle-jeune-public-l-oiseau-de-verite_375406.jpg", "date_end": "2017-03-11", "description": "Contes traditionnels sur des musiques de Faur\u00e9, Ravel, Debussy, Satie par la Compagnie \"Conversations musicales\"", "tags": "jeune public,spectacle,enfants,famille,contes,musique,mus\u00e9e,paris,17e", "space_time_info": "Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner, le samedi 11 mars \u00e0 15:00", "timetable": "2017-03-11T15:00:00 2017-03-11T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/spectacle-jeune-public-l-oiseau-de-verite", "address": "43, avenue de Villiers, 75017, Paris, \u00cele-de-France", "lang": "fr", "placename": "Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner", "region": "\u00cele-de-France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.307604, 48.882938]}, "record_timestamp": "2017-09-25T09:52:17+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "24cfffc45414032ab8caa305ae8ce7d84505b94d", "fields": {"latlon": [48.84558, 2.341134], "lang": "fr", "title": "Ma m\u00e8re l'Alg\u00e9rie", "uid": "69248263", "placename": "Coll\u00e8ge Gay Lussac", "pricing_info": "Sur r\u00e9servation", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ma-mere-l-algerie_916_88088.jpg", "date_start": "2017-10-06", "updated_at": "2017-09-25T07:36:31+00:00", "space_time_info": "Coll\u00e8ge Gay Lussac, le vendredi 6 octobre \u00e0 10:00", "department": "Paris", "city": "Paris", "link": "http://openagenda.com/event/ma-mere-l-algerie_916", "free_text": "_Ma M\u00e8re l'Alg\u00e9rie_ est un hommage aux femmes, aux m\u00e8res et aux histoires inlassablement transmises.\n\nKaci, l'enfant-h\u00e9ros de la trilogie alg\u00e9rienne, guide le public dans l'imaginaire bouillonnant d'un conte populaire kabyle auquel se m\u00eale la dure r\u00e9alit\u00e9 de sa vie d'enfant immigr\u00e9.\n\nComme un jeu de poup\u00e9es russes, ses souvenirs s'embo\u00eetent et l'histoire se tisse avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 pour dire les bonheurs et les trahisons. La belle jeune fille \u00e9levant son fr\u00e8re comme son fils, le fr\u00e8re \u00e9pousant la m\u00e9chante belle-soeur, la m\u00e9chante belle-soeur empoisonnant la belle jeune fille et les vieilles curieuses qui observent tout cela...\n\nCharismatique et attachant, le conteur incarne tous les personnages de ce r\u00e9cit aussi r\u00e9jouissant que bouleversant.\n\n_Ma m\u00e8re l'Alg\u00e9rie_ est le premier volet de la Trilogie alg\u00e9rienne qui pose un regard sur l\u2019immigration alg\u00e9rienne en France et sur la complexit\u00e9 du lien ind\u00e9fectible qui unit les deux pays.\n\nNOTE D'INTENTION\n\n\"Ma m\u00e8re l'Alg\u00e9rie a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2003\\. Avec le recul, je me dis que finalement, cela parle tr\u00e8s peu de l'Alg\u00e9rie... Car le conte qui sert de trame \u00e0 l'histoire v\u00e9hicule des valeurs tout \u00e0 fait universelles\u00a0 : l'amour, la solidarit\u00e9, la fraternit\u00e9...\n\nAvec le recul, c'est le personnage de Kaci qui me para\u00eet capital : le spectacle raconte comment un enfant se nourri des histoires que sa m\u00e8re lui raconte, comment elles fa\u00e7onnent son imaginaire mais aussi son langage et son rapport aux autres. C'est bien de transmission qu'il s'agit : que faut-il transmettre aux plus jeunes\u00a0 ? Pourquoi\u00a0 faire ? Que devient ce terreau qui nous constitue une fois l'enfance termin\u00e9e\u00a0 ?\n\n_Ma m\u00e8re l'Alg\u00e9rie_ est ma fa\u00e7on de rendre aux jeunes pousses qui viennent m'\u00e9couter des racines plus solides, mieux ancr\u00e9es dans la terre pour qu'ils puissent grandir en hommes libres.\"\n\nRachid Akba\n\nLA PRESSE EN PARLE\u2026\n\nN'h\u00e9sitez pas ! C'est sensible, dr\u00f4le, tendre et d\u00e9chirant. Du beau th\u00e9\u00e2tre qui parle de la vie.\n\nArmelle Heliot, Figaroscope \u2013 avril 2012\n\nDes rires, des coeurs serr\u00e9s voire des larmes et de magnifiques et poignants silences. Des moments d\u2019\u00e9motion pure et des images restent au coeur longtemps apr\u00e8s le spectacle.\n\nS\u00e9same n\u00b06 - juillet 2003\n\nLes spectateurs sont entra\u00een\u00e9s dans ses histoires, s'attachent \u00e0 ses personnages. Ils sont invit\u00e9s \u00e0 participer et l'enthousiasme du com\u00e9dien franchit naturellement la fronti\u00e8re qui d'habitude s\u00e9pare la sc\u00e8ne de la salle. Alors l'histoire se tisse des nouveaux mots propos\u00e9s par le public, et chacun se fait conteur aux c\u00f4t\u00e9s du conteur.\n\nCl\u00e9mentine Morot-Sir, La Provence - 5 novembre 2013", "address": "12 rue Gay Lussac 92700 Colombes", "timetable": "2017-10-06T10:00:00 2017-10-06T11:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ma-mere-l-algerie_916_88088.jpg", "region": "\u00cele-de-France", "date_end": "2017-10-06", "tags": "Arts du r\u00e9cit", "description": "Kaci, l'enfant-h\u00e9ros de la trilogie alg\u00e9rienne, guide le public dans l'imaginaire bouillonnant d'un conte populaire kabyle auquel se m\u00eale la dure r\u00e9alit\u00e9 de sa vie d'enfant immigr\u00e9"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.341134, 48.84558]}, "record_timestamp": "2017-09-25T07:36:31+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "114726fc3b96e6fd0e019dc6c94dfbd8923fadd7", "fields": {"uid": "63063974", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_espaces-genres-sexues-queer_613_605716.jpg", "updated_at": "2017-09-26T12:43:49+00:00", "city_district": "Paris 19e Arrondissement", "free_text": "L'ENSA Paris-La Villette et l'ENSA Paris-Belleville accueilleront les jeudi 19 et vendredi 20 octobre 2017 le colloque international Espaces Genr\u00e9s Sexu\u00e9s Queer*, un rendez-vous pionnier dans les \u00e9coles d'architecture qui donnera la parole \u00e0 des chercheur.euse.s d\u00e9butant.e.s et confirm\u00e9.e.s, \u00e0 des militant.e.s et \u00e0 des artistes. Ce colloque se propose d\u2019\u00e9tudier les dynamiques entre les espaces, les genres et les sexualit\u00e9s \u2014 l\u2019espace \u00e9tant compris ici aussi bien dans ses dimensions sociales et mentales que comme un cadre mat\u00e9riel et formel. Tandis que les constructions sociales des identit\u00e9s des genres et des sexualit\u00e9s produisent des espaces (qu\u2019ils soient projet\u00e9s ou construits, repr\u00e9sent\u00e9s ou imagin\u00e9s, collectifs ou individuel, public ou priv\u00e9s\u2026), les espaces eux-m\u00eames re-produisent ces identit\u00e9s, souvent fond\u00e9es sur des crit\u00e8res h\u00e9t\u00e9ronorm\u00e9s et patriarcaux. Les \u00e9tudes sociales et spatiales \u2014 surtout celles issues de recherches anglophones \u2014 ont mis en \u00e9vidence ce potentiel r\u00e9v\u00e9lateur et producteur de d\u00e9finitions et de pratiques. Espaces, genres et sexualit\u00e9s apparaissent ainsi comme des processus, dont le potentiel subversif rivalise avec la capacit\u00e9 normative. Il n\u2019est donc pas anodin d\u2019\u00e9tudier les relations entre espaces, genres et sexualit\u00e9s dans le cadre d\u2019une \u00e9cole d\u2019architecture : il s\u2019agit de soulever ouvertement des questions qui nous semblent latentes. C\u2019est aussi une invitation adress\u00e9e aux personnes issues de milieux ext\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019architecture \u2014 et parfois \u00e9tanches entre eux \u2014 \u00e0 venir \u00e9changer leurs r\u00e9flexions sur cette th\u00e9matique partag\u00e9e.\n\nPlus d'infos et programme :\n\nhttps://espacesgsq.wordpress.com/", "latlon": [48.874818, 2.374184], "city": "Paris", "title": "Espaces genr\u00e9s, sexu\u00e9s, queer", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_start": "2017-10-20", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_espaces-genres-sexues-queer_613_605716.jpg", "date_end": "2017-10-20", "description": "Ce colloque est organis\u00e9 par un collectif d\u2019\u00e9tudiant.e.s et de doctorant.e.s bas\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Paris-La Villette (ENSAPLV)", "tags": "genre,espace urbain,ville,sexualit\u00e9,identit\u00e9,repr\u00e9sentations,imaginaire,militantisme", "space_time_info": "ENSA Paris-Belleville, le vendredi 20 octobre \u00e0 09:00", "timetable": "2017-10-20T09:00:00 2017-10-20T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/espaces-genres-sexues-queer_613", "address": "60 boulevard de la Villette, 75019 Paris", "lang": "fr", "placename": "ENSA Paris-Belleville", "region": "\u00cele-de-France"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.374184, 48.874818]}, "record_timestamp": "2017-09-26T12:43:49+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "72a76663cb6bc2ced66c2354b2a786f21dd8a499", "fields": {"latlon": [48.869758, 2.311164], "lang": "fr", "description": "R\u00e9union de travail sur les droits d'auteur", "title": "R\u00e9union de travail sur les droits d'auteur", "region": "\u00cele-de-France", "date_start": "2017-09-28", "updated_at": "2017-09-26T09:59:42+00:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de Matignon, le jeudi 28 septembre \u00e0 16:00", "timetable": "2017-09-28T16:00:00 2017-09-28T17:00:00", "date_end": "2017-09-28", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-de-travail-sur-les-droits-d-auteur", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_reunion-de-travail-sur-les-droits-d-auteur_698220.jpg", "placename": "H\u00f4tel de Matignon", "department": "Paris", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_reunion-de-travail-sur-les-droits-d-auteur_698220.jpg", "city": "Paris", "address": "Matignon, Paris", "uid": "28137815"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.311164, 48.869758]}, "record_timestamp": "2017-09-26T09:59:42+00:00"}, {"datasetid": "evenements-a-paris", "recordid": "c21c05065a7cae013fcb27d8fa35e44d7437074a", "fields": {"latlon": [48.854438, 2.322314], "lang": "fr", "title": "Sempre libera : Maria Callas \u00e0 La Scala", "uid": "98441943", "placename": "Institut Culturel Italien de Paris", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sempre-libera-maria-callas-a-la-scala_405317.jpg", "date_start": "2017-09-14", "updated_at": "2017-09-26T09:54:47+00:00", "space_time_info": "du jeudi 14 septembre au vendredi 29 septembre \u00e0 Institut Culturel Italien de Paris", "department": "Paris", "city": "Paris", "link": "http://openagenda.com/event/sempre-libera-maria-callas-a-la-scala", "free_text": "\u00c0 l\u2019occasion des quarante ans de la disparition de cette immense interpr\u00e8te, l\u2019Institut Culturel Italien et l\u2019Accademia del Teatro alla Scala de Milan collaborent pour c\u00e9l\u00e9brer son talent \u00e0 travers une exposition qui r\u00e9unit cinq costumes de sc\u00e8ne reconstitu\u00e9s par l\u2019Atelier du th\u00e9\u00e2tre lyrique milanais et des photographies tir\u00e9es de ses archives, ainsi que des archives priv\u00e9s. Cette exposition se veut un hommage \u00e0 une exceptionnelle chanteuse qui, avec son intensit\u00e9 dramatique et son magn\u00e9tisme irr\u00e9sistible, a r\u00e9volutionn\u00e9 la sc\u00e8ne lyrique.\u00a0 Le vernissage a lieu le 13 septembre \u00e0 18h30.\u00a0 L\u2019exposition sera ouverte jusqu\u2019au 3 octobre 2017, du lundi au vendredi (10 h-13 h ; 15 h-18 h et en soir\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion des manifestations culturelles).", "address": "50 rue de Varenne, Paris", "timetable": "2017-09-14T10:00:00 2017-09-14T13:00:00;2017-09-14T15:00:00 2017-09-14T18:00:00;2017-09-15T10:00:00 2017-09-15T13:00:00;2017-09-15T15:00:00 2017-09-15T18:00:00;2017-09-21T10:00:00 2017-09-21T13:00:00;2017-09-21T15:00:00 2017-09-21T18:00:00;2017-09-22T10:00:00 2017-09-22T13:00:00;2017-09-22T15:00:00 2017-09-22T18:00:00;2017-09-28T10:00:00 2017-09-28T13:00:00;2017-09-28T15:00:00 2017-09-28T18:00:00;2017-09-29T10:00:00 2017-09-29T13:00:00;2017-09-29T15:00:00 2017-09-29T18:00:00;2017-09-18T10:00:00 2017-09-18T13:00:00;2017-09-18T15:00:00 2017-09-18T18:00:00;2017-09-19T15:00:00 2017-09-19T18:00:00;2017-09-20T15:00:00 2017-09-20T18:00:00;2017-09-19T10:00:00 2017-09-19T13:00:00;2017-09-20T10:00:00 2017-09-20T13:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_sempre-libera-maria-callas-a-la-scala_405317.jpg", "region": "IdF", "date_end": "2017-09-29", "tags": "Callas,La Scala,Milano,Parigi,Op\u00e9ra,La Divina,Maria Callas", "description": "\u00c0 l\u2019occasion des quarante ans de la disparition de cette immense interpr\u00e8te, l\u2019Institut Culturel Italien c\u00e9l\u00e8bre son talent \u00e0 travers une exposition qui r\u00e9unit des costumes et des photographies."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.322314, 48.854438]}, "record_timestamp": "2017-09-26T09:54:47+00:00"}], "facet_groups": [{"name": "placename", "facets": [{"name": "L'Alimentation G\u00e9n\u00e9rale", "path": "L'Alimentation G\u00e9n\u00e9rale", "count": 978, "state": "displayed"}, {"name": "La Java", "path": "La Java", "count": 857, "state": "displayed"}, {"name": "Paris", "path": "Paris", "count": 749, "state": "displayed"}, {"name": "Olympic Caf\u00e9", "path": "Olympic Caf\u00e9", "count": 633, "state": "displayed"}, {"name": "Assembl\u00e9e nationale", "path": "Assembl\u00e9e nationale", "count": 596, "state": "displayed"}, {"name": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie", "path": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie", "count": 555, "state": "displayed"}, {"name": "La Loge", "path": "La Loge", "count": 531, "state": "displayed"}, {"name": "Aftersquat 59rivoli", "path": "Aftersquat 59rivoli", "count": 515, "state": "displayed"}, {"name": "Place de la R\u00e9publique", "path": "Place de la R\u00e9publique", "count": 484, "state": "displayed"}, {"name": "Numa", "path": "Numa", "count": 433, "state": "displayed"}, {"name": "de l'industrie et du num\u00e9rique", "path": "de l'industrie et du num\u00e9rique", "count": 421, "state": "displayed"}, {"name": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie", "path": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie", "count": 398, "state": "displayed"}, {"name": "Notre-Dame du Bon Conseil", "path": "Notre-Dame du Bon Conseil", "count": 391, "state": "displayed"}, {"name": "Th\u00e9\u00e2tre de La Reine Blanche", "path": "Th\u00e9\u00e2tre de La Reine Blanche", "count": 383, "state": "displayed"}, {"name": "Paris Expo Porte de Versailles", "path": "Paris Expo Porte de Versailles", "count": 354, "state": "displayed"}, {"name": "La Bellevilloise", "path": "La Bellevilloise", "count": 327, "state": "displayed"}, {"name": "Le Glazart", "path": "Le Glazart", "count": 323, "state": "displayed"}, {"name": "LA JAVA", "path": "LA JAVA", "count": 293, "state": "displayed"}, {"name": "Studio de l'Ermitage", "path": "Studio de l'Ermitage", "count": 286, "state": "displayed"}, {"name": "Parc des Expositions", "path": "Parc des Expositions", "count": 275, "state": "displayed"}, {"name": "Studio de l\u2019Ermitage", "path": "Studio de l\u2019Ermitage", "count": 256, "state": "displayed"}, {"name": "Parc des Expositions Paris Porte de Versailles", "path": "Parc des Expositions Paris Porte de Versailles", "count": 244, "state": "displayed"}, {"name": "Parc des expositions - Paris Porte de Versailles", "path": "Parc des expositions - Paris Porte de Versailles", "count": 242, "state": "displayed"}, {"name": "La Dame de Canton", "path": "La Dame de Canton", "count": 241, "state": "displayed"}, {"name": "Le Bataclan", "path": "Le Bataclan", "count": 222, "state": "displayed"}, {"name": "Le Bric \u00e0 Brac Bar", "path": "Le Bric \u00e0 Brac Bar", "count": 221, "state": "displayed"}, {"name": "Village des Sciences Sorbonne Universit\u00e9s", "path": "Village des Sciences Sorbonne Universit\u00e9s", "count": 213, "state": "displayed"}, {"name": "Parc des expositions de la porte de Versailles", "path": "Parc des expositions de la porte de Versailles", "count": 199, "state": "displayed"}, {"name": "59 rivoli", "path": "59 rivoli", "count": 164, "state": "displayed"}, {"name": "Le Batofar", "path": "Le Batofar", "count": 161, "state": "displayed"}, {"name": "Espace B", "path": "Espace B", "count": 160, "state": "displayed"}, {"name": "Le Petit Bain", "path": "Le Petit Bain", "count": 159, "state": "displayed"}, {"name": "ParisParis Club", "path": "ParisParis Club", "count": 152, "state": "displayed"}, {"name": "La Miroiterie", "path": "La Miroiterie", "count": 151, "state": "displayed"}, {"name": "Village des Sciences Sorbonne Universit\u00e9", "path": "Village des Sciences Sorbonne Universit\u00e9", "count": 147, "state": "displayed"}, {"name": "Paris Expo Porte De Versailles Un Site Du Groupe Viparis", "path": "Paris Expo Porte De Versailles Un Site Du Groupe Viparis", "count": 146, "state": "displayed"}, {"name": "Social Club", "path": "Social Club", "count": 146, "state": "displayed"}, {"name": "Cit\u00e9 internationale des arts", "path": "Cit\u00e9 internationale des arts", "count": 142, "state": "displayed"}, {"name": "PARIS", "path": "PARIS", "count": 135, "state": "displayed"}, {"name": "Coll\u00e8ge des Bernardins", "path": "Coll\u00e8ge des Bernardins", "count": 129, "state": "displayed"}, {"name": "Petit Palais", "path": "Petit Palais", "count": 129, "state": "displayed"}, {"name": "Le Divan du Monde", "path": "Le Divan du Monde", "count": 126, "state": "displayed"}, {"name": "Eglise Saint Eustache", "path": "Eglise Saint Eustache", "count": 114, "state": "displayed"}, {"name": "Le Palais des Congr\u00e8s de Paris", "path": "Le Palais des Congr\u00e8s de Paris", "count": 108, "state": "displayed"}, {"name": "Klub", "path": "Klub", "count": 106, "state": "displayed"}, {"name": "Cit\u00e9 des sciences et de l'industrie", "path": "Cit\u00e9 des sciences et de l'industrie", "count": 102, "state": "displayed"}, {"name": "Centre Culturel Irlandais", "path": "Centre Culturel Irlandais", "count": 101, "state": "displayed"}, {"name": "Mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers", "path": "Mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers", "count": 96, "state": "displayed"}, {"name": "paris", "path": "paris", "count": 92, "state": "displayed"}, {"name": "L'\u00e9toile du nord", "path": "L'\u00e9toile du nord", "count": 91, "state": "displayed"}, {"name": "Grand Palais", "path": "Grand Palais", "count": 90, "state": "displayed"}, {"name": "S\u00e9nat", "path": "S\u00e9nat", "count": 89, "state": "displayed"}, {"name": "Welcome City Lab", "path": "Welcome City Lab", "count": 86, "state": "displayed"}, {"name": "59 Rivoli", "path": "59 Rivoli", "count": 85, "state": "displayed"}, {"name": "Centre Pompidou", "path": "Centre Pompidou", "count": 85, "state": "displayed"}, {"name": "Les Trois Baudets", "path": "Les Trois Baudets", "count": 85, "state": "displayed"}, {"name": "Cin\u00e9ma Louxor", "path": "Cin\u00e9ma Louxor", "count": 84, "state": "displayed"}, {"name": "Institut Des Cultures D'islam", "path": "Institut Des Cultures D'islam", "count": 84, "state": "displayed"}, {"name": "Bouillon Belge", "path": "Bouillon Belge", "count": 81, "state": "displayed"}, {"name": "Le Caf\u00e9 de la Danse", "path": "Le Caf\u00e9 de la Danse", "count": 81, "state": "displayed"}, {"name": "iReMMO", "path": "iReMMO", "count": 80, "state": "displayed"}, {"name": "L'\u00e9cole du Jeu", "path": "L'\u00e9cole du Jeu", "count": 75, "state": "displayed"}, {"name": "Le Bar Commun", "path": "Le Bar Commun", "count": 73, "state": "displayed"}, {"name": "Le Labo de l'\u00e9dition", "path": "Le Labo de l'\u00e9dition", "count": 73, "state": "displayed"}, {"name": "Le Klub", "path": "Le Klub", "count": 71, "state": "displayed"}, {"name": "L'@nnexe", "path": "L'@nnexe", "count": 69, "state": "displayed"}, {"name": "Point Eph\u00e9m\u00e8re", "path": "Point Eph\u00e9m\u00e8re", "count": 69, "state": "displayed"}, {"name": "La Maroquinerie", "path": "La Maroquinerie", "count": 68, "state": "displayed"}, {"name": "Porte de Versailles", "path": "Porte de Versailles", "count": 67, "state": "displayed"}, {"name": "AGECA", "path": "AGECA", "count": 66, "state": "displayed"}, {"name": "Espace Champerret Un Site Du Groupe Viparis", "path": "Espace Champerret Un Site Du Groupe Viparis", "count": 66, "state": "displayed"}, {"name": "La Gait\u00e9 Lyrique", "path": "La Gait\u00e9 Lyrique", "count": 64, "state": "displayed"}, {"name": "Bouillon St Stef", "path": "Bouillon St Stef", "count": 63, "state": "displayed"}, {"name": "Institut Culturel Italien de Paris", "path": "Institut Culturel Italien de Paris", "count": 63, "state": "displayed"}, {"name": "Les Combustibles", "path": "Les Combustibles", "count": 63, "state": "displayed"}, {"name": "Wanderlust", "path": "Wanderlust", "count": 60, "state": "displayed"}, {"name": "Labo de l'\u00e9dition", "path": "Labo de l'\u00e9dition", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "Le Nouveau Casino", "path": "Le Nouveau Casino", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "Paris expo Porte de Versailles", "path": "Paris expo Porte de Versailles", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "Centre Culturel De Serbie", "path": "Centre Culturel De Serbie", "count": 57, "state": "displayed"}, {"name": "Caf\u00e9 de Paris", "path": "Caf\u00e9 de Paris", "count": 55, "state": "displayed"}, {"name": "Cit\u00e9 internationale universitaire de Paris", "path": "Cit\u00e9 internationale universitaire de Paris", "count": 55, "state": "displayed"}, {"name": "Le Trabendo", "path": "Le Trabendo", "count": 54, "state": "displayed"}, {"name": "Sur la place de la R\u00e9publique", "path": "Sur la place de la R\u00e9publique", "count": 54, "state": "displayed"}, {"name": "theatre dunois", "path": "theatre dunois", "count": 53, "state": "displayed"}, {"name": "Goethe-Institut", "path": "Goethe-Institut", "count": 51, "state": "displayed"}, {"name": "La Cantine de Belleville", "path": "La Cantine de Belleville", "count": 51, "state": "displayed"}, {"name": "Ext\u00e9rieur Quai", "path": "Ext\u00e9rieur Quai", "count": 50, "state": "displayed"}, {"name": "La Fl\u00e8che d'Or", "path": "La Fl\u00e8che d'Or", "count": 50, "state": "displayed"}, {"name": "Centre Musical Fleury Goutte d\u2019Or \u2013 Barbara", "path": "Centre Musical Fleury Goutte d\u2019Or \u2013 Barbara", "count": 49, "state": "displayed"}, {"name": "Archives nationales", "path": "Archives nationales", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "Mus\u00e9e de l'Homme", "path": "Mus\u00e9e de l'Homme", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "Centre culturel de Serbie", "path": "Centre culturel de Serbie", "count": 47, "state": "displayed"}, {"name": "La Com\u00e9die Saint-Michel", "path": "La Com\u00e9die Saint-Michel", "count": 47, "state": "displayed"}, {"name": "Th\u00e9\u00e2tre Essa\u00efon", "path": "Th\u00e9\u00e2tre Essa\u00efon", "count": 47, "state": "displayed"}, {"name": "Espace Rachi - Guy de Rotschild", "path": "Espace Rachi - Guy de Rotschild", "count": 46, "state": "displayed"}, {"name": "Institut des Cultures d'Islam", "path": "Institut des Cultures d'Islam", "count": 45, "state": "displayed"}, {"name": "Le Marcounet", "path": "Le Marcounet", "count": 45, "state": "displayed"}, {"name": "Maison de la radio", "path": "Maison de la radio", "count": 44, "state": "displayed"}, {"name": "Mona Bismarck American Center", "path": "Mona Bismarck American Center", "count": 44, "state": "displayed"}]}, {"name": "department", "facets": [{"name": "Paris", "path": "Paris", "count": 38046, "state": "displayed"}, {"name": "Pas-de-Calais", "path": "Pas-de-Calais", "count": 122, "state": "displayed"}, {"name": "Hauts-de-Seine", "path": "Hauts-de-Seine", "count": 15, "state": "displayed"}, {"name": "Loiret", "path": "Loiret", "count": 14, "state": "displayed"}, {"name": "Seine-Saint-Denis", "path": "Seine-Saint-Denis", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Seine-et-Marne", "path": "Seine-et-Marne", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Dr\u00f4me", "path": "Dr\u00f4me", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Calvados", "path": "Calvados", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Haute-Garonne", "path": "Haute-Garonne", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "La R\u00e9union", "path": "La R\u00e9union", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Seine-Maritime", "path": "Seine-Maritime", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Val-de-Marne", "path": "Val-de-Marne", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Vend\u00e9e", "path": "Vend\u00e9e", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "region", "facets": [{"name": "\u00cele-de-France", "path": "\u00cele-de-France", "count": 36880, "state": "displayed"}, {"name": "Ile-de-France", "path": "Ile-de-France", "count": 751, "state": "displayed"}, {"name": "IdF", "path": "IdF", "count": 453, "state": "displayed"}, {"name": "Hauts-de-France", "path": "Hauts-de-France", "count": 98, "state": "displayed"}, {"name": "Nord-Pas-de-Calais-Picardie", "path": "Nord-Pas-de-Calais-Picardie", "count": 24, "state": "displayed"}, {"name": "Centre-Val de Loire", "path": "Centre-Val de Loire", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "path": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "La R\u00e9union", "path": "La R\u00e9union", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "path": "Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Normandie", "path": "Normandie", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Pays de la Loire", "path": "Pays de la Loire", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "city", "facets": [{"name": "Paris", "path": "Paris", "count": 37179, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 16\u00e8me", "path": "Paris 16\u00e8me", "count": 134, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 4\u00e8me", "path": "Paris 4\u00e8me", "count": 127, "state": "displayed"}, {"name": "PARIS", "path": "PARIS", "count": 126, "state": "displayed"}, {"name": "Le Touquet-Paris-Plage", "path": "Le Touquet-Paris-Plage", "count": 118, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 5\u00e8me", "path": "Paris 5\u00e8me", "count": 115, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 3\u00e8me", "path": "Paris 3\u00e8me", "count": 112, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 7\u00e8me", "path": "Paris 7\u00e8me", "count": 110, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 18\u00e8me", "path": "Paris 18\u00e8me", "count": 100, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 12\u00e8me", "path": "Paris 12\u00e8me", "count": 67, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 8\u00e8me", "path": "Paris 8\u00e8me", "count": 66, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 1er", "path": "Paris 1er", "count": 62, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 6\u00e8me", "path": "Paris 6\u00e8me", "count": 57, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 14\u00e8me", "path": "Paris 14\u00e8me", "count": 54, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 9\u00e8me", "path": "Paris 9\u00e8me", "count": 45, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 15\u00e8me", "path": "Paris 15\u00e8me", "count": 41, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 19\u00e8me", "path": "Paris 19\u00e8me", "count": 40, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 13\u00e8me", "path": "Paris 13\u00e8me", "count": 37, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 10\u00e8me", "path": "Paris 10\u00e8me", "count": 22, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-2E-Arrondissement", "path": "Paris-2E-Arrondissement", "count": 18, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 20\u00e8me", "path": "Paris 20\u00e8me", "count": 17, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 17\u00e8me", "path": "Paris 17\u00e8me", "count": 16, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-15E-Arrondissement", "path": "Paris-15E-Arrondissement", "count": 16, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-1ER-Arrondissement", "path": "Paris-1ER-Arrondissement", "count": 14, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-5E-Arrondissement", "path": "Paris-5E-Arrondissement", "count": 14, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-19E-Arrondissement", "path": "Paris-19E-Arrondissement", "count": 13, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-10E-Arrondissement", "path": "Paris-10E-Arrondissement", "count": 10, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 11\u00e8me", "path": "Paris 11\u00e8me", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-12E-Arrondissement", "path": "Paris-12E-Arrondissement", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-18E-Arrondissement", "path": "Paris-18E-Arrondissement", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "Paris 2\u00e8me", "path": "Paris 2\u00e8me", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-4E-Arrondissement", "path": "Paris-4E-Arrondissement", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-13E-Arrondissement", "path": "Paris-13E-Arrondissement", "count": 7, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-3E-Arrondissement", "path": "Paris-3E-Arrondissement", "count": 7, "state": "displayed"}, {"name": "Paris La Defense", "path": "Paris La Defense", "count": 6, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-20E-Arrondissement", "path": "Paris-20E-Arrondissement", "count": 6, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-6E-Arrondissement", "path": "Paris-6E-Arrondissement", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "paris", "path": "paris", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-16E-Arrondissement", "path": "Paris-16E-Arrondissement", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-8E-Arrondissement", "path": "Paris-8E-Arrondissement", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-7E-Arrondissement", "path": "Paris-7E-Arrondissement", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-17E-Arrondissement", "path": "Paris-17E-Arrondissement", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-9E-Arrondissement", "path": "Paris-9E-Arrondissement", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "Le Touquet Paris Plage", "path": "Le Touquet Paris Plage", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "PARIS 20", "path": "PARIS 20", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "Paris-11E-Arrondissement", "path": "Paris-11E-Arrondissement", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "date_start", "facets": [{"name": "1953", "path": "1953", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "1966", "path": "1966", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1967", "path": "1967", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1969", "path": "1969", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1970", "path": "1970", "count": 11, "state": "displayed"}, {"name": "1972", "path": "1972", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1990", "path": "1990", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2007", "path": "2007", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2008", "path": "2008", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "2009", "path": "2009", "count": 3, "state": "displayed"}, {"name": "2010", "path": "2010", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2011", "path": "2011", "count": 1700, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 3144, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 2446, "state": "displayed"}, {"name": "2014", "path": "2014", "count": 2725, "state": "displayed"}, {"name": "2015", "path": "2015", "count": 4913, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 8146, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 8492, "state": "displayed"}, {"name": "2018", "path": "2018", "count": 6994, "state": "displayed"}, {"name": "2019", "path": "2019", "count": 236, "state": "displayed"}, {"name": "2020", "path": "2020", "count": 4, "state": "displayed"}, {"name": "2022", "path": "2022", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "date_end", "facets": [{"name": "1953", "path": "1953", "count": 2, "state": "displayed"}, {"name": "1966", "path": "1966", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1967", "path": "1967", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1969", "path": "1969", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "1970", "path": "1970", "count": 9, "state": "displayed"}, {"name": "1972", "path": "1972", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2010", "path": "2010", "count": 1, "state": "displayed"}, {"name": "2011", "path": "2011", "count": 1654, "state": "displayed"}, {"name": "2012", "path": "2012", "count": 3159, "state": "displayed"}, {"name": "2013", "path": "2013", "count": 2461, "state": "displayed"}, {"name": "2014", "path": "2014", "count": 2717, "state": "displayed"}, {"name": "2015", "path": "2015", "count": 4876, "state": "displayed"}, {"name": "2016", "path": "2016", "count": 7841, "state": "displayed"}, {"name": "2017", "path": "2017", "count": 8743, "state": "displayed"}, {"name": "2018", "path": "2018", "count": 7086, "state": "displayed"}, {"name": "2019", "path": "2019", "count": 268, "state": "displayed"}, {"name": "2020", "path": "2020", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "2024", "path": "2024", "count": 1, "state": "displayed"}]}, {"name": "pricing_info", "facets": [{"name": "Entr\u00e9e libre", "path": "Entr\u00e9e libre", "count": 2669, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, sans inscription", "path": "Gratuit, sans inscription", "count": 775, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit", "path": "Gratuit", "count": 718, "state": "displayed"}, {"name": "gratuit", "path": "gratuit", "count": 487, "state": "displayed"}, {"name": "entr\u00e9e libre", "path": "entr\u00e9e libre", "count": 383, "state": "displayed"}, {"name": "Sur inscription", "path": "Sur inscription", "count": 303, "state": "displayed"}, {"name": "5\u20ac", "path": "5\u20ac", "count": 292, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e Libre", "path": "Entr\u00e9e Libre", "count": 221, "state": "displayed"}, {"name": "5 \u20ac", "path": "5 \u20ac", "count": 213, "state": "displayed"}, {"name": "10\u20ac", "path": "10\u20ac", "count": 202, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, sur r\u00e9servation", "path": "Gratuit, sur r\u00e9servation", "count": 196, "state": "displayed"}, {"name": "5 Euros", "path": "5 Euros", "count": 192, "state": "displayed"}, {"name": "GRATUIT", "path": "GRATUIT", "count": 172, "state": "displayed"}, {"name": "Acc\u00e8s libre", "path": "Acc\u00e8s libre", "count": 166, "state": "displayed"}, {"name": "10\u20ac avec 1 conso", "path": "10\u20ac avec 1 conso", "count": 152, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre, dans la limite des places disponibles", "path": "Entr\u00e9e libre, dans la limite des places disponibles", "count": 149, "state": "displayed"}, {"name": "entr\u00e9e et participation libre", "path": "entr\u00e9e et participation libre", "count": 135, "state": "displayed"}, {"name": "sur inscription", "path": "sur inscription", "count": 135, "state": "displayed"}, {"name": "Tarif R\u00e9duit : 13 \u20ac | Plein Tarif : 18 \u20ac", "path": "Tarif R\u00e9duit : 13 \u20ac | Plein Tarif : 18 \u20ac", "count": 132, "state": "displayed"}, {"name": "10 \u20ac", "path": "10 \u20ac", "count": 128, "state": "displayed"}, {"name": "5 \u20ac avant 1h, 10 \u20ac apr\u00e8s", "path": "5 \u20ac avant 1h, 10 \u20ac apr\u00e8s", "count": 111, "state": "displayed"}, {"name": "ENTREE GRATUITE", "path": "ENTREE GRATUITE", "count": 110, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "path": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "count": 104, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "path": "Entr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "count": 100, "state": "displayed"}, {"name": "ENTREE 10 \u20ac AVEC UNE CONSO", "path": "ENTREE 10 \u20ac AVEC UNE CONSO", "count": 92, "state": "displayed"}, {"name": "0", "path": "0", "count": 87, "state": "displayed"}, {"name": "Sur r\u00e9servation", "path": "Sur r\u00e9servation", "count": 84, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, entr\u00e9e libre", "path": "Gratuit, entr\u00e9e libre", "count": 74, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit sur inscription", "path": "Gratuit sur inscription", "count": 65, "state": "displayed"}, {"name": "ouvert au public", "path": "ouvert au public", "count": 64, "state": "displayed"}, {"name": "inscription requise", "path": "inscription requise", "count": 62, "state": "displayed"}, {"name": "10 euros", "path": "10 euros", "count": 61, "state": "displayed"}, {"name": "6\u20ac", "path": "6\u20ac", "count": 60, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e gratuite", "path": "Entr\u00e9e gratuite", "count": 60, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre sur r\u00e9servation", "path": "Entr\u00e9e libre sur r\u00e9servation", "count": 60, "state": "displayed"}, {"name": "10 Euros", "path": "10 Euros", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "5", "path": "5", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e : 5 \u20ac", "path": "Entr\u00e9e : 5 \u20ac", "count": 59, "state": "displayed"}, {"name": "10", "path": "10", "count": 57, "state": "displayed"}, {"name": "free", "path": "free", "count": 55, "state": "displayed"}, {"name": "libre", "path": "libre", "count": 55, "state": "displayed"}, {"name": "22 Euros", "path": "22 Euros", "count": 53, "state": "displayed"}, {"name": "R\u00e9servation conseill\u00e9e", "path": "R\u00e9servation conseill\u00e9e", "count": 52, "state": "displayed"}, {"name": "8 Euros", "path": "8 Euros", "count": 51, "state": "displayed"}, {"name": "Concert complet", "path": "Concert complet", "count": 51, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "path": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "count": 51, "state": "displayed"}, {"name": "8\u20ac", "path": "8\u20ac", "count": 50, "state": "displayed"}, {"name": "7\u20ac", "path": "7\u20ac", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e gratuite sur inscription", "path": "Entr\u00e9e gratuite sur inscription", "count": 48, "state": "displayed"}, {"name": "12\u20ac avec conso", "path": "12\u20ac avec conso", "count": 47, "state": "displayed"}, {"name": "6 Euros", "path": "6 Euros", "count": 45, "state": "displayed"}, {"name": "Payant, sur r\u00e9servation", "path": "Payant, sur r\u00e9servation", "count": 45, "state": "displayed"}, {"name": "r\u00e9serv\u00e9 aux professionnels", "path": "r\u00e9serv\u00e9 aux professionnels", "count": 41, "state": "displayed"}, {"name": "Inscription obligatoire", "path": "Inscription obligatoire", "count": 40, "state": "displayed"}, {"name": "Tarifs 16/12/10", "path": "Tarifs 16/12/10", "count": 40, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e : 6 \u20ac", "path": "Entr\u00e9e : 6 \u20ac", "count": 39, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e payante", "path": "Entr\u00e9e payante", "count": 39, "state": "displayed"}, {"name": "Tarif R\u00e9duit : 10 \u20ac | Plein Tarif : 15 \u20ac", "path": "Tarif R\u00e9duit : 10 \u20ac | Plein Tarif : 15 \u20ac", "count": 38, "state": "displayed"}, {"name": "27,50 Euros", "path": "27,50 Euros", "count": 37, "state": "displayed"}, {"name": "8 \u20ac", "path": "8 \u20ac", "count": 37, "state": "displayed"}, {"name": "6 \u20ac", "path": "6 \u20ac", "count": 36, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e sur inscription", "path": "Entr\u00e9e sur inscription", "count": 36, "state": "displayed"}, {"name": "10\u20ac AVEC 1 CONSO", "path": "10\u20ac AVEC 1 CONSO", "count": 34, "state": "displayed"}, {"name": "Payant, sans inscription", "path": "Payant, sans inscription", "count": 33, "state": "displayed"}, {"name": "Inscription requise", "path": "Inscription requise", "count": 32, "state": "displayed"}, {"name": "13 euros en prevente, 15 euros sur place", "path": "13 euros en prevente, 15 euros sur place", "count": 31, "state": "displayed"}, {"name": "FREE", "path": "FREE", "count": 31, "state": "displayed"}, {"name": "Participation libre", "path": "Participation libre", "count": 29, "state": "displayed"}, {"name": "12 euros", "path": "12 euros", "count": 28, "state": "displayed"}, {"name": "TARIFS 16/12/10", "path": "TARIFS 16/12/10", "count": 28, "state": "displayed"}, {"name": "19,80 Euros", "path": "19,80 Euros", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "5 euros", "path": "5 euros", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "7 \u20ac", "path": "7 \u20ac", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "8/10\u20ac", "path": "8/10\u20ac", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre.", "path": "Entr\u00e9e libre.", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "Libre participation", "path": "Libre participation", "count": 27, "state": "displayed"}, {"name": "Billeterie en ligne sur www.digitick.com", "path": "Billeterie en ligne sur www.digitick.com", "count": 26, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e gratuite sur r\u00e9servation", "path": "Entr\u00e9e gratuite sur r\u00e9servation", "count": 26, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, r\u00e9servation obligatoire", "path": "Gratuit, r\u00e9servation obligatoire", "count": 26, "state": "displayed"}, {"name": "12\u20ac", "path": "12\u20ac", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "16,80 Euros", "path": "16,80 Euros", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "5\u20ac sur place", "path": "5\u20ac sur place", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "ENTREE 10 \u20ac AVEC 1 CONSO", "path": "ENTREE 10 \u20ac AVEC 1 CONSO", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "Entr\u00e9e libre (prix au chapeau)", "path": "Entr\u00e9e libre (prix au chapeau)", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit, entr\u00e9e libre.", "path": "Gratuit, entr\u00e9e libre.", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "sur r\u00e9servation", "path": "sur r\u00e9servation", "count": 25, "state": "displayed"}, {"name": "12 Euros", "path": "12 Euros", "count": 24, "state": "displayed"}, {"name": "8 euros", "path": "8 euros", "count": 24, "state": "displayed"}, {"name": "Libre", "path": "Libre", "count": 24, "state": "displayed"}, {"name": "Registration form", "path": "Registration form", "count": 24, "state": "displayed"}, {"name": "16 \u20ac / 12 \u20ac / 10 \u20ac", "path": "16 \u20ac / 12 \u20ac / 10 \u20ac", "count": 23, "state": "displayed"}, {"name": "Gratuit sur r\u00e9servation", "path": "Gratuit sur r\u00e9servation", "count": 23, "state": "displayed"}, {"name": "Sur invitation uniquement", "path": "Sur invitation uniquement", "count": 23, "state": "displayed"}, {"name": "12\u20ac en pr\u00e9vente, 15\u20ac sur place", "path": "12\u20ac en pr\u00e9vente, 15\u20ac sur place", "count": 22, "state": "displayed"}, {"name": "15\u20ac", "path": "15\u20ac", "count": 22, "state": "displayed"}, {"name": "8\u20ac sur place", "path": "8\u20ac sur place", "count": 22, "state": "displayed"}, {"name": "14", "path": "14", "count": 21, "state": "displayed"}, {"name": "25,30 Euros", "path": "25,30 Euros", "count": 21, "state": "displayed"}, {"name": "3\u20ac", "path": "3\u20ac", "count": 21, "state": "displayed"}, {"name": "6\u20ac sur place", "path": "6\u20ac sur place", "count": 21, "state": "displayed"}]}]}